{
    "question": "sebutkan 10 kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat yang berhubungan dengan teknologi tepat guna",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>majemuk setara<br>1.\u00a0Danis anak yang rajin, tetapi adiknya pemalas.<br></span><span>2.\u00a0Umkar pergi ke pasar, Ririn pergi ke sawah sedangkan Sirob pergi ke sekolah.<br></span>3.\u00a0Ajiz mendapatkan rangking 1, karena dia anak yang rajin<br><br>majemuk bertingkat<br><span>1.\u00a0Aku sedang belajar, ketika ayahku pulang<br></span><span>2.\u00a0Jika aku mendapatkan rangking 1, aku akan mendapatkan laptop baru.</span><br><span>3.\u00a0Walaupun Veri sedang sedih, dia selalu tersenyum.<br></span><span>4.\u00a0Aku sedang sedih, sebab orang yang aku cintai tidak mencintaiku<br></span><span>5.\u00a0Dari pada bermain, lebih baik aku belajar.<br></span><span>6.\u00a0Dian begitu berbakat, sehingga dia dapat memenangkan kontes itu.<br></span>7.\u00a0<span>anak yang sedang berlari itu teman saya</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tokoh-tokoh-yang-bertanggung-jawab-dalam-cerpen-hujan-kepagian-845",
            "question": "Tokoh-tokoh yang bertanggung jawab dalam cerpen \u00a0hujan kepagian karya nugroho notosusanto",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nugroho Notosusanto....<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Nugroho Notosusanto...</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-teks-eksplanasi-607",
            "question": "Apa yang dimaksud teks eksplanasi ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nEksplanasi:\u00a0 jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari \nbeberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena\n ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan \nperistiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan \numum, urutan alasan logis.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keindahan-apa-yang-digambarkan-dalam-puisi-di-muka-jendela-karya-217",
            "question": "keindahan apa yang digambarkan dalam puisi di muka jendela karya goenawan muhamad dan nilai nilai apakah yang terdapat dalam puisi tersebut? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "puisi \"di muka jendela karya\" mengambarkan tentang menguatkan situasi ketidaknyamanan seperti di bait pertama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Di dalam puisi \"di muka jendela karya\" menggambarkan tentang rasa untuk menguatkan atau tidak memperlihatkan ketidaksukaan/ ketidakminatan.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tesk-bencana-alam-yang-strukturnya-menyerupai-tesk-ekspl-327",
            "question": "Tuliskan tesk bencana alam yang strukturnya menyerupai tesk eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kalimat-majemuk-bertingkat-tentang-teknologi-tepat-guna-818",
            "question": "Sebutkan kalimat majemuk bertingkat tentang Teknologi Tepat Guna...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kalimat tunggal: aku sedang menelpon pamanku menggunakan handphone, kalimat majemuk bertingkat: aku sedang menelpon pamanku menggunakan alat komunikasi jarak jauh (perluasan objek)<br>kalimat majemuk bertingkat :\u00a0</span><span>Kelompok diskusi teknologi tepat guna segera membuat laporan setelah melakukan penelitian</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-interpretasi-bencana-longsor-apa-aja-329",
            "question": "Contoh interpretasi bencana longsor apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akibat yang ditimbulkan oleh longsor adalah tanah semakin curam ke bawah dan rumah runtuh akibat longsor <br>longsor dapat melaju ke bawah dengan kecepatan 10m/jam<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gempa bumi, dan\u00a0gunung meletus",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerminan-persatuan-dan-kesatuan-438",
            "question": "Contoh cerminan persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gotong royong, kerja bakti lingkungan :))<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menghargai dan menghormati sesama dan tidak membeda-bedakan satu sama lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-kembang-sepatu-dan-kupu-kupu-920",
            "question": "Teks eksposisi tentang kembang sepatu dan kupu-kupu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tesis :\u00a0<span>Bunga ini besar,tidak berbau dan bewarna merah akan tetapi tumbuhan ini sangat indah bunga ini juga memiliki nektar yang sangat manis oleh karena itu banyak kupu \u2013 kupu yang hinggap di bunga ini. Seperti kupu \u2013 kupu cantik yang bewarna hitam ini.<br>Argumentasi :</span><span>\u00a0 Kembang sepatu dan kupu \u2013 kupu merupakan contoh simbiosis\u00a0 mutualisme karena kupu \u2013 kupu dapat menghisap nektar pada kembang sepatu dan kembang sepatu dapat melakukan penyerbukan akibat ada nya kupu \u2013 kupu yang hinggap. Kupu \u2013 kupu dapat membantu kembang sepatu dalam penyerbukan karena saat hinggap di bunga ini kupu \u2013 kupu menjatuh kan serbuk sari ke kepala putik oleh karena itu terjadi lah penyerbukan.\u00a0<br><br>Penegasan ulang :\u00a0</span>Kupu \u2013kupu sangat berguna bagi bunga kembang sepatu ini karena jika tidak ada kupu \u2013 kupu bunga ini tidak akan dapat melakukan penyerbukan. Dan jika bunga kembang sepatu tidak ada maka kupu \u2013 kupu akan susah mencari nektar.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Oleh karena itu kita harus melestarikan bunga dan kupu \u2013 kupu .</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-daftar-yang-berisi-ikhtisar-sejumlah-fakta-informasi-disebut-884",
            "question": "1.\u00a0Daftar yang berisi ikhtisar sejumlah fakta informasi disebut ........................... ???    2. Sebutkan urutan komponen dalam penulisan daftar pustaka???\r\n\r\njawab dengan tepat, jelas, dan singkat?? :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama pengarang dibalik (misal candra utami menjadi utami,candra), tahun pembuatan <br>, judul buku tempat terbitan, nama percetakan buku.<br>contoh:Badrika, I Wayan. 2006.Sejarah untuk sma kelas x. Jakarta: Erlangga<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pegertian-dari-teks-eksplanasi-928",
            "question": "Pegertian dari teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi adalah <span>teks eksplanasi dilihat dri pembagian katanya terdapat kata \neksplan(explain) yang berarti menjelaskan,brarti dpt kita simpulkan \nbahwa teks explanasi adalah wacana yang digunakan untuk menjelaskan \nsuatu hal atau argumen</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cerita yang menceritakan sesuatu kejadian yang terjadi secara alamiah, fenomena alam ataupun\u00a0 sosial . contoh seperti bencana alam</span><span><br><br>teks eksplanasi dilihat dri pembagian katanya terdapat kata eksplan(explain) yang berarti menjelaskan,brarti dpt kita simpulkan bahwa teks explanasi adalah wacana yang digunakan untuk menjelaskan suatu hal atau argumen<br></span><span><br>jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari beberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan peristiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan umum, urutan alasan logis<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}